%@Dif:3
Voici 10 affirmations :
\par
\centerline{
\psshadowbox{
\begin{minipage}{\linewidth-10\fboxsep}
\begin{itemize}
\item[\ding{172}] La différence du carré de $x$ et de 4 est 5.
\item[\ding{173}] La somme de deux nombres entiers consécutifs est 237.
\item[\ding{174}] En ajoutant 3 aux $\dfrac34$ d'un nombre $x$, on obtient le même résultat qu'en retranchant 2 aux $\dfrac45$ de ce nombre.
\item[\ding{175}] Une mère, âgée de 42 ans, a deux enfants de 18 et 16 ans. On sait que dans $x$ années, la somme des âges des deux s\oe urs sera égale à l'âge de leur mère.
\item[\ding{176}] On augmente la longueur du côté d'un carré de 3~m. L'aire augmente de 45~m$^2$.
\item[\ding{177}] On ajoute un même nombre $x$ au numérateur et au dénominateur de la fraction $\dfrac25$ pour obtenir le double de cette fraction.
\item[\ding{178}] Actuellement, l'âge du capitaine est le double de celui de Frédéric. Dans cinq ans, ils auront à eux deux 70 ans.
\item[\ding{179}] Dans ma tirelire, il y a 19 pièces uniquement de 1~\si{\EuRo} et de 2~\si{\EuRo}. Je possède 26~\si{\EuRo}.
\item[\ding{180}] Un père accepte de donner à son fils 8 sous par problème résolu mais il lui prend 5 sous dans le cas contraire. Après 26 problèmes, chacun a donné autant qu'il a reçu.
\item[\ding{181}] Des chameaux et des dromadaires sont rassemblés; il y a 180 têtes et 304 bosses. Combien y-a-t-il de chameaux ?
\end{itemize}
\end{minipage}
}
}
\par
Associe chaque problème à une équation qui permet de le résoudre. ({\em On ne demande pas de résoudre l'équation ainsi trouvée.})